\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №11\par
з курсу ``Гібридні комп'ютерні системи''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section{Лабораторная работа №11}
\begin{center}
\Large Набор нелинейных зависимостей на диодном функциональном преобразователе.
\end{center}

Цель работы    -   изучить   принцип   моделирования    нелинейных
зависимостей с помощью функционального      преобразователя,    способы
настройки диодных элементов. Исследовать правильность и точность
моделирования нелинейной функций y=f(X).
\linebreak
\begin{tabular}{| p{0.05\linewidth} | p{0.3\linewidth} | p{0.3\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.05\linewidth} |}
    \hline
    № & X<=0 & X>=0 & X\_Min & X\_Max & Num \\ \hline
    217 & $-X(\sec{X}-2)$ & $-X\sec{X}$ & $\frac{-\Pi}{3}$ & $\frac{\Pi}{3}$ & 9 \\  
    \hline
\end{tabular}
\linebreak

\Large{Хід роботи}

\begin{center}
\begin{table}[H]
\caption{Математичне розбиття відрізки}
\begin{tabular}{| l | l | l | }
    \hline
    ДО & Початок & Кінець  \\ \hline
    K(X) & $(0,0)$ & $(0.4,-0.44)$ \\ \hline
    2 & $(0.4,-0.44)$ & $(0.6,-0.75)$ \\ \hline
    3 & $(0.6,-0.75)$ & $(0.8,-1.15)$ \\ \hline
    4 & $(0.8,-1.15)$ & $(\infty,\infty)$ \\  \hline
    5 & $(0,0)$ & $(-0.26,-0.24)$ \\ \hline
    6 & $(-0.26,-0.24)$ & $(-0.69,-0.49)$ \\ \hline
    7 & $(-0.69,-0.49)$ & $(-0.92,-0.33)$ \\ \hline
    8 & $(-0.92,-0.33)$ & $(-1.05,0)$ \\ \hline
    9 & $(-1.05,0)$ & $(-\infty,-\infty)$\\ 
    \hline
    
\end{tabular}
\end{table}
\end{center}

Масштабні коєфіцієнти:\\
$M_{x}=14.285$\\
$M_{y}=13.04$\\

\begin{center}
\begin{table}[H]
\caption{Машинне розбиття на відрізки}
\begin{tabular}{| l | l | l | }
    \hline
    ДО & Початок & Кінець  \\ \hline
    K(X) & $(0,0)$ & $(5.714,-5.737)$ \\ \hline
    2 & $(5.714,-5.737)$ & $(8.571,-9.78)$ \\ \hline
    3 & $(8.571,-9.78)$ & $(11.428,-14.996)$ \\ \hline
    4 & $(11.428,-14.996)$ & $(\infty,\infty)$ \\  \hline
    5 & $(0,0)$ & $(-3.714,-3.129)$ \\ \hline
    6 & $(-3.714,-3.129)$ & $(-9.856,-6.389)$ \\ \hline
    7 & $(-9.856,-6.389)$ & $(-13.142,-4.302)$ \\ \hline
    8 & $(-13.142,-4.302)$ & $(-14.999,0)$ \\ \hline
    9 & $(-14.999,0)$ & $(-\infty,-\infty)$\\ 
    \hline
    
\end{tabular}
\end{table}
\end{center}


\begin{figure}[H]
     \centering
     \includegraphics[width=0.7\linewidth]{gks_approximated.jpeg}
     \caption{Апроксимований графік функції}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\caption{Карта налаштування ДУФП}
\begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l | l |}
\hline
№ ДО & K(X) & 2 & 3 & 5 & 6 & 7 & 8 \\ \hline
Квадрант & 1 & 1 & 1 & 2 & 3 & 3 & 3\\ \hline
$E_{обм}$ & - & 5.714 & 8.571& 0 & -3.714 & -9.856 & -13.142\\ \hline
Коєф. нахилу & 1.004 & 1.415 & 1.825 & -0.842 & -0.530 & 0.634 & 2.317 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}




\subsection{Розрахунок опорів}
$R_{18}=1MOм$

\begin{enumerate}
\item $R_{17}=\frac{R_{18}}{k_x}=0.996\text{МОм}$
\item $R_1=\frac{R_{18}}{k_2-k_x}=2.433\text{МОм}$\\
$R_4=\frac{15*R_1}{5.714}=6.387\text{МОм}$
\item $R_3=\frac{R_{18}}{k_3-k_2}=2.432\text{МОм}$\\ 
$R_4=\frac{15*R_3}{8.571}=4.256\text{МОм}$

\item $R_5=\frac{R_{18}}{k_5-k_x}=0.541\text{МОм}$\\

\item $R_7=\frac{R_{18}}{k_6-k_5}=3.205\text{МОм}$\\
$R_8=\frac{15*R_7}{-3.714}=12.944\text{МОм}$


\item $R_9=\frac{R_{18}}{k_7-k_6}=0.859\text{МОм}$\\
   $R_{10}=\frac{15*R_9}{-9.856}=1.307\text{МОм}$

\item $R_{11}=\frac{R_{18}}{k_8-k_7}=0.594\text{МОм}$\\
   $R_{12}=\frac{15*R_11}{-13.142}=0.678\text{МОм}$

\end{enumerate}
\pagebreak
\begin{figure}[H]
     \centering
     \caption{Принципова схема}
     \includegraphics[width=0.9\linewidth]{scheme.jpeg}
     
\end{figure}

\begin{figure}[H]
     \centering
     \caption{Графік функції}
     \includegraphics[width=0.9\linewidth]{graph.jpeg}
     
\end{figure}



\end{document}
